﻿**Состав команды:** 

1. Бунос Матвей (Капитан команды)
1. Тюленев Алексей
1. Корниенко Михаил
1. Юркин Александр

**Цель работы:**

Знакомство с облачными сервисами. Понимание уровней абстракции над инфраструктурой в облаке. Формирование понимания типов потребления сервисов в сервисной-модели. Сопоставление сервисов между разными провайдерами. Оценка возможностей миграции на отечественные сервисы.

**Дано:**

1. Слепок данных биллинга от провайдера после небольшой обработки в виде SQL-параметров. Символ % в начале/конце означает, что перед/после него может стоять любой набор символов.
1. Google с документациями провайдера

**Ход работы:**

1. Исходя из условия – скачали часть данных биллинга провайдера:

![](Aspose.Words.6662e4a3-b7dd-4833-8a7f-8c54cf1263c8.001.png)

1. Начали заполнять таблицу, выполнили классификацию сервисов по их типам и подтипам (IT Tower, Service Family, Service Type, Service Sub-Type, Service Usage Type).
1. После заполнения таблицы подобрали отечественных аналогов там, где это возможно.
**


**Описание встретившихся Amazon сервисов:**

1. ***Amazon ReadShift*** –  это полностью управляемый облачный сервис хранилища данных петабайтного масштаба. Он разработан для обеспечения быстрой обработки запросов и I/O-производительности для наборов данных любого размера, используя технологию колоночного хранения для повышения эффективности I/O и параллелизации запросов на нескольких узлах. 

   ***Аналог -  Yandex warehouse***, является продуктом компании Yandex, предлагающим облачное решение для хранения и анализа больших объемов данных. Этот сервис разработан для обработки высоконагруженных аналитических запросов, позволяя пользователям эффективно работать с большими наборами данных. Он обеспечивает высокую производительность и масштабируемость, что делает его подходящим для предприятий и организаций различных размеров.

   Yandex Warehouse интегрируется с другими продуктами и сервисами Yandex Cloud, предоставляя гибкость в управлении данными и аналитике. Сервис поддерживает различные форматы данных и языки запросов, что позволяет легко импортировать, экспортировать и обрабатывать данные из разных источников. <br><br>

1. ***AWSDirectoryService*** – это управляемый сервис, который облегчает пользователям настройку и использование Microsoft Active Directory в облачной среде AWS. Он позволяет интегрировать различные облачные приложения и сервисы AWS с существующей корпоративной инфраструктурой идентификации.

   ***Аналог - Yandex Identity and Access Management***, это система управления идентификацией и доступом, предоставляемая в рамках облачных сервисов Yandex Cloud. Этот инструмент позволяет администраторам контролировать, кто имеет доступ к определенным ресурсам и сервисам в облаке, а также управлять разрешениями и политиками безопасности.<br><br>

1. ***AmazonGlaicer*** – это сервис облачного хранения, предназначенный для долгосрочного хранения данных. Он оптимизирован для данных, к которым доступ требуется нечасто, но которые требуют долговременной сохранности. Glacier часто используется для целей архивирования и резервного копирования данных из-за его низкой стоимости хранения.

   ***Аналог - Yandex Object Storage***, это облачный сервис от Yandex Cloud, предназначенный для хранения больших объемов неструктурированных данных, таких как фотографии, видео, аудиофайлы и другие мультимедийные данные, а также другие виды содержимого, доступ к которому может осуществляться из любой точки мира. Этот сервис обеспечивает высокую доступность, надежность и масштабируемость, что делает его подходящим для разнообразных приложений, от хранения резервных копий до хостинга больших мультимедийных файлов.<br><br>

1. ***Amazon S3** –* это сервис облачного хранения, который предназначен для предоставления масштабируемого, надежного и низкозатратного решения для хранения и доступа к любому количеству данных из любой точки Интернета.

   ***Аналог - Yandex Object Storage***, это облачный сервис от Yandex Cloud, предназначенный для хранения больших объемов неструктурированных данных, таких как фотографии, видео, аудиофайлы и другие мультимедийные данные, а также другие виды содержимого, доступ к которому может осуществляться из любой точки мира. Этот сервис обеспечивает высокую доступность, надежность и масштабируемость, что делает его подходящим для разнообразных приложений, от хранения резервных копий до хостинга больших мультимедийных файлов.<br><br>


1. ***AmazonSNS** –* это управляемый сервис облачной публикации/подписки , предназначенный для обеспечения высокоэффективной и гибкой системы уведомлений. Этот сервис позволяет организациям легко настраивать и отправлять уведомления, сообщения или предупреждения в реальном времени различным приемникам.

   ***Аналог - Yandex Message Queue**,* это облачный сервис, предлагаемый в рамках Yandex Cloud, предназначенный для обработки и управления сообщениями и задачами в распределенных системах. Этот сервис обеспечивает надежный, масштабируемый и асинхронный обмен сообщениями между различными компонентами и сервисами, что позволяет повысить эффективность и отказоустойчивость приложений.


1. ***AWSCodePipeline** –* это управляемый сервис непрерывной интеграции и непрерывного развертывания (CI/CD), который автоматизирует этапы выпуска программного обеспечения для быстрой и надежной обработки обновлений кода.<br><br>

1. ***AmazonML** –* сервисом облачного машинного обучения от Amazon Web Services (AWS), предназначенным для облегчения разработки моделей машинного обучения и их использования.

   ***Аналог – Yandex DataSphere**,* платформа для разработки, обучения и внедрения моделей машинного обучения и искусственного интеллекта. Yandex Datasphere предоставляет инструменты для работы с данными, создания и обучения моделей, а также их последующего развертывания и мониторинга. Сервис обеспечивает гибкое управление ресурсами, удобный интерфейс для работы с кодом и данными, а также интеграцию с другими сервисами Yandex Cloud. Datasphere подходит для научных исследований, разработки продуктов на основе AI и решения бизнес-задач с использованием машинного обучения.<br><br>


1. ***AmazonPolly** –* это сервис преобразования текста в речь (Text-to-Speech, TTS). Он использует передовые технологии для генерации естественно звучащей речи из текста и предоставляется как часть облачных сервисов AWS.

   __*Аналог -* *Yandex SpeechKit*__*,* технологическое решение от Yandex, предназначенное для распознавания и синтеза речи. Оно представляет собой набор инструментов и API, которые позволяют интегрировать функции голосового взаимодействия в различные приложения, веб-сервисы и устройства. SpeechKit включает в себя две основные технологии: распознавание речи (Automatic Speech Recognition, ASR) и синтез речи (Text-to-Speech, TTS).<br><br>

1. ***AmazonTranscribe** –* это сервис автоматического распознавания речи (ASR). Он использует мощные алгоритмы машинного обучения для преобразования аудио и видео в текстовую форму. Этот сервис широко используется в различных областях, включая транскрибирование бизнес-встреч, подготовку субтитров для видео и обеспечение доступности для людей с ограниченными возможностями.

   ***Аналог - Yandex SpeechKit**,* технологическое решение от Yandex, предназначенное для распознавания и синтеза речи. Оно представляет собой набор инструментов и API, которые позволяют интегрировать функции голосового взаимодействия в различные приложения, веб-сервисы и устройства. SpeechKit включает в себя две основные технологии: распознавание речи (Automatic Speech Recognition, ASR) и синтез речи (Text-to-Speech, TTS).<br><br>


1. ***Amazon CodeBuild** –* это управляемый сервис сборки и компиляции кода. Он автоматизирует процесс компиляции исходного кода, выполнения тестов и генерации готовых к выпуску программных пакетов, что позволяет разработчикам более эффективно управлять процессом сборки и тестирования своего программного обеспечения.<br><br>

1. ***Amazon Translate** –*  это сервис машинного перевода, предоставляемый в рамках облачной платформы Amazon Web Services (AWS). Он использует передовые алгоритмы искусственного интеллекта и глубокого обучения для предоставления быстрого, точного и масштабируемого перевода текста между множеством языков.

   ***Аналог - Yandex Translate API**,* это программный интерфейс (API) от Yandex, который предоставляет разработчикам доступ к сервису машинного перевода Yandex Translate. Этот API позволяет интегрировать функционал перевода текста на различные языки непосредственно в веб-сайты, мобильные приложения, программное обеспечение и другие цифровые продукты.

   **Заполненная таблица (link):**

   ![](Aspose.Words.6662e4a3-b7dd-4833-8a7f-8c54cf1263c8.002.png)


   **Вывод:**

   Цель исследования была успешно достигнута, и в процессе мы провели глубокий анализ документации. В контексте перехода на отечественные сервисы в связи с текущими санкциями и другими ограничениями, мы пришли к выводу, что миграция на сервисы компании Yandex является реалистичной альтернативой. Сервисы Yandex демонстрируют значительную схожесть с предложениями Amazon в плане функциональности и возможностей. Это открывает перспективы для эффективного перехода на отечественные технологические платформы, обеспечивая при этом непрерывность и качество облачных услуг.

